{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel est le nom du vaisseau spatial dans 'Alien'?",
            "TrueAnswer": "Nostromo",
            "FalseAnswer": [
              "Sérénité",
              "Enterprise",
              "Faucon Millenium"
            ],
            "Explanation": "Le vaisseau spatial Nostromo, un remorqueur commercial, est le cadre principal du film 'Alien' réalisé par Ridley Scott."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé le film de 1977 'Rencontres du troisième type'?",
            "TrueAnswer": "Steven Spielberg",
            "FalseAnswer": [
              "James Cameron",
              "Stanley Kubrick",
              "George Lucas"
            ],
            "Explanation": "Steven Spielberg a réalisé 'Rencontres du troisième type,' un film de science-fiction sur les OVNI et le premier contact avec la vie extraterrestre."
          },
          {
            "Question": "Quel acteur a joué le personnage principal du film 'RoboCop'?",
            "TrueAnswer": "Peter Weller",
            "FalseAnswer": [
              "Arnold Schwarzenegger",
              "Harrison Ford",
              "Sylvester Stallone"
            ],
            "Explanation": "Peter Weller a incarné le personnage d'Alex Murphy, qui devient l'agent de police cyborg RoboCop dans le film d'action de science-fiction de 1987."
          },
          {
            "Question": "Dans la série de films 'Terminator', quelle est l'expression associée au protagoniste?",
            "TrueAnswer": "I'll be back",
            "FalseAnswer": [
              "Hasta la vista, baby",
              "Viens avec moi si tu veux vivre",
              "Vous êtes terminé"
            ],
            "Explanation": "L'expression 'I'll be back' est fréquemment associée au personnage du Terminator, incarné par Arnold Schwarzenegger dans la série de films."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du principal personnage d'intelligence artificielle dans le film '2001: l'Odyssée de l'espace'?",
            "TrueAnswer": "HAL 9000",
            "FalseAnswer": [
              "R2-D2",
              "C-3PO",
              "Bender"
            ],
            "Explanation": "HAL 9000 est le personnage emblématique de l'intelligence artificielle malveillante qui contrôle le vaisseau spatial Discovery One dans le film de 1968 réalisé par Stanley Kubrick."
          },
          {
            "Question": "Quel acteur a incarné Neo dans la trilogie 'Matrix'?",
            "TrueAnswer": "Keanu Reeves",
            "FalseAnswer": [
              "Tom Cruise",
              "Will Smith",
              "Brad Pitt"
            ],
            "Explanation": "Keanu Reeves a joué le rôle de Neo, le protagoniste principal de la trilogie 'Matrix', connue pour ses effets visuels révolutionnaires et ses thèmes philosophiques."
          },
          {
            "Question": "Quel film met en scène une planète appelée Pandora et l'espèce autochtone appelée Na'vi?",
            "TrueAnswer": "Avatar",
            "FalseAnswer": [
              "Interstellar",
              "District 9",
              "Prometheus"
            ],
            "Explanation": "Le film 'Avatar' réalisé par James Cameron se déroule sur la luxuriante planète alien de Pandora, habitée par les Na'vi, et explore les thèmes de l'écologisme et de la cupidité des entreprises."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Blade Runner', les réplicants sont-ils nommés d'après quoi dans le film?",
            "TrueAnswer": "La mythologie nordique",
            "FalseAnswer": [
              "Mythologie grecque",
              "Mythologie romaine",
              "Mythologie égyptienne"
            ],
            "Explanation": "Les réplicants dans 'Blade Runner' sont nommés d'après des figures de la mythologie nordique, reflétant l'intention du réalisateur Ridley Scott de mettre l'accent sur leur nature humaine mais mythique."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de l'intelligence artificielle malveillante dans 'Avengers: l'ère d'Ultron'?",
            "TrueAnswer": "Ultron",
            "FalseAnswer": [
              "Thanos",
              "Loki",
              "Red Skull"
            ],
            "Explanation": "'Avengers: l'ère d'Ultron' met en scène le robot sentient, Ultron, comme le principal antagoniste, créé par Tony Stark avec l'intention de protéger le monde mais devenant finalement une menace."
          },
          {
            "Question": "Quel est le sous-titre du deuxième film 'Star Wars' sorti en 1980?",
            "TrueAnswer": "L'Empire contre-attaque",
            "FalseAnswer": [
              "Le Retour du Jedi",
              "Un nouvel espoir",
              "La Menace fantôme"
            ],
            "Explanation": "Le deuxième film 'Star Wars', sorti en 1980, est sous-titré 'L'Empire contre-attaque', et il est souvent considéré comme l'un des éléments les plus solides de la trilogie originale."
          },
          {
            "Question": "Qui était l'auteur original de la nouvelle qui a inspiré le film 'The Thing'?",
            "TrueAnswer": "John W. Campbell Jr.",
            "FalseAnswer": [
              "Isaac Asimov",
              "Ray Bradbury",
              "Arthur C. Clarke"
            ],
            "Explanation": "Le film 'The Thing' était basé sur la nouvelle 'Who Goes There?' de John W. Campbell Jr., d'abord publiée dans le magazine 'Astounding Science Fiction'."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Inception', quel est le terme utilisé pour décrire les niveaux de rêve?",
            "TrueAnswer": "Niveaux de rêve",
            "FalseAnswer": [
              "Niveaux de réalité",
              "Plans conscients",
              "Étapes dimensionnelles"
            ],
            "Explanation": "Dans le film 'Inception', le concept de niveaux de rêve est central à l'intrigue, alors que les personnages naviguent à travers de multiples couches de subconscient et de réalité."
          },
          {
            "Question": "Quel film de science-fiction est basé sur les œuvres de Philip K. Dick?",
            "TrueAnswer": "Blade Runner",
            "FalseAnswer": [
              "E.T. l'extraterrestre",
              "Le Cinquième Élément",
              "Matrix"
            ],
            "Explanation": "Le film 'Blade Runner' est basé sur le roman de Philip K. Dick 'Les androïdes rêvent-ils de moutons électriques?', connu pour son influence sur le genre cyberpunk."
          },
          {
            "Question": "Quel film met en scène une voiture DeLorean voyageant dans le temps et le personnage Marty McFly?",
            "TrueAnswer": "Retour vers le futur",
            "FalseAnswer": [
              "Looper",
              "Bill & Ted's Excellent Adventure",
              "Terminator"
            ],
            "Explanation": "'Retour vers le futur' présente la célèbre voiture DeLorean voyageant dans le temps et les aventures de Marty McFly, devenant un classique culte dans le genre de la science-fiction."
          },
          {
            "Question": "Qui a incarné le personnage de Ripley dans la série de films 'Alien'?",
            "TrueAnswer": "Sigourney Weaver",
            "FalseAnswer": [
              "Linda Hamilton",
              "Carrie Fisher",
              "Meryl Streep"
            ],
            "Explanation": "Sigourney Weaver a incarné le personnage emblématique et résilient d'Ellen Ripley dans la série de films 'Alien', devenant l'une des héroïnes les plus influentes du cinéma de science-fiction."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du monde de réalité virtuelle dans le film 'Ready Player One'?",
            "TrueAnswer": "OASIS",
            "FalseAnswer": [
              "Neuromancien",
              "La Grille",
              "Le Métavers"
            ],
            "Explanation": "Le film 'Ready Player One' se déroule dans l'OASIS, un vaste univers virtuel où ont lieu la plupart des événements et défis de l'histoire, mêlant des éléments de la culture pop et du jeu."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé l'adaptation cinématographique de 1984 du roman 'Dune'?",
            "TrueAnswer": "David Lynch",
            "FalseAnswer": [
              "Ridley Scott",
              "George Miller",
              "Stanley Kubrick"
            ],
            "Explanation": "David Lynch a réalisé l'adaptation cinématographique de 1984 de 'Dune', basée sur le roman de Frank Herbert, qui a dû faire face à des défis pour condenser l'histoire complexe en un format de long métrage."
          },
          {
            "Question": "Quel film de science-fiction met en scène un monde dystopique futuriste avec une simulation de réalité virtuelle appelée OASIS?",
            "TrueAnswer": "Ready Player One",
            "FalseAnswer": [
              "Matrix",
              "Blade Runner",
              "E.T. l'extraterrestre"
            ],
            "Explanation": "Le film 'Ready Player One' présente un futur dystopique où l'OASIS offre une échappatoire dans une réalité virtuelle, déclenchant une chasse au trésor à haut risque dans le domaine numérique."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Seul sur Mars', sur quelle planète Mark Watney est-il bloqué?",
            "TrueAnswer": "Mars",
            "FalseAnswer": [
              "Mercure",
              "Vénus",
              "Jupiter"
            ],
            "Explanation": "Dans 'Seul sur Mars,' l'astronaute Mark Watney doit compter sur son ingéniosité pour survivre sur la planète hostile de Mars après avoir été laissé pour compte par son équipage lors d'une mission."
          },
          {
            "Question": "Quel film de science-fiction met en scène une équipe d'explorateurs confrontée à un trou noir et à la transcendance?",
            "TrueAnswer": "Interstellar",
            "FalseAnswer": [
              "Sunshine",
              "Event Horizon",
              "Life"
            ],
            "Explanation": "'Interstellar' réalisé par Christopher Nolan explore les thèmes de l'exploration spatiale, de la dilatation temporelle et de la possibilité de transcender les limites physiques à travers un trou noir."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}